%表題   GRPH1 基本グラフィックルーチンライブラリ
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/09/28 酒井敏
%        }
%
\section{サブルーチンの説明 : 3次元正規化変換}
%\label{scpack.ntrf}

正規化変換の設定に関するサブルーチン群.
実際の正規化変換関数は STPACK に含まれる.
\vspace{1em}

以下のルーチンが設定する正規化変換に関するパラメータは,
GRPH1の内部変数を管理するルーチン \SGPGETSET により
一つずつ参照/変更することもできる.
以下のルーチンは, 内部的に \SGPSET を用いて,
内部変数を設定している.
したがって, これらのルーチンを使って設定するパラメータは,
実行時オプションによる変更ができない.

%----------------------------------------------------------------
\subsection{SCSVPT/SCSWND/SCSLOG/SCSORG}
\label{scpack.ntrf.scswnd}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    3次元正規化変換のためのパラメータを設定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SCSVPT(VXMIN3,VXMAX3,VYMIN3,VYMAX3,VZMIN3,VZMAX3)} \\
    {\tt CALL SCSWND(UXMIN3,UXMAX3,UYMIN3,UYMAX3,UZMIN3,UZMAX3)} \\
    {\tt CALL SCSLOG(LXLOG3,LYLOG3,LZLOG3)} \\
    {\tt CALL SCSORG(SIMFAC,VXORG3,VYORG3,VZORG3)} \\
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{8cm}}
      {\tt VXMIN3,VXMAX3,VYMIN3,}
      & {\tt (R)} & 直角直線座標のビューポート. \ref{gaiyou.ntrf3}節参照. \\
      {\tt VYMAX3,VZMIN3,VZMAX3}  & & \\
      {\tt UXMIN3,UXMAX3,UYMIN3,} 
      & {\tt (R)} & 直角直線座標のウインドウ. \ref{gaiyou.ntrf3}節参照. \\
      {\tt UYMAX3,UZMIN3,UZMAX3} & & \\
      {\tt LXLOG3,LYLOG3,LZLOG3} & {\tt (R)} & 直角直線座標の対数軸指定.
					\ref{gaiyou.ntrf3}節参照. \\
      {\tt SIMFAC}      & {\tt (R)} 
	&  円筒座標, 球座標のスケーリングファクター.
					\ref{gaiyou.ntrf3}節参照. \\
      {\tt VXORG3,VYORG3,VZORG3} & {\tt (R)} & 円筒座標, 球座標の原点の位置.
					\ref{gaiyou.ntrf3}節参照. \\
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
%   \item これらのパラメタは{\tt SGPSET} によって設定することもできる.
    \item 現在設定されているパラメータは
      \begin{quote}
	{\tt CALL SCQVPT(VXMIN3,VXMAX3,VYMIN3,VYMAX3,VZMIN3,VZMAX3)} \\
	{\tt CALL SCQWND(UXMIN3,UXMAX3,UYMIN3,UYMAX3,VZMIN3,VZMAX3)} \\
	{\tt CALL SCSLOG(LXLOG3,LYLOG3,LZLOG3)} \\
	{\tt CALL SCQORG(SIMFAC,VXORG3,VYORG3,VZORG3)} \\
      \end{quote}
      によって参照できる.
    \item {\tt UXMIN3}$\ne ${\tt UXMAX3}, {\tt UYMIN3}$\ne ${\tt UYMAX3}, 
          {\tt UZMIN3}$\ne ${\tt UZMAX3}
      さらに対数変換の場合は正の領域で定義しなければならない.
    \item これらのパラメータは{\tt SCSTRF} が呼ばれた時点で有効になる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

%----------------------------------------------------------------
\subsection{SCSTRN}
\label{scpack.ntrf.scstrn}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    正規化変換の変換関数番号を指定する.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SCSTRN(ITR3)}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
    \begin{tabular}{llp{11cm}}
      {\tt ITR3} & {\tt (I)} & 変換関数番号(\ref{gaiyou.ntrf3}節参照).
    \end{tabular}
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item 現在設定されている変換関数番号は
      \begin{quote}
        {\tt CALL SCQTRN(ITR3)}
      \end{quote}
      によって参照できる.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
%----------------------------------------------------------------
\subsection{SCSTRF}
\label{scpack.ntrf.scstrf}
\begin{enumerate}
  \item 機能
  \begin{quote}
    3次元正規化変換を確定させる.
  \end{quote}
  \item 呼び出し方法
  \begin{quote}
    {\tt CALL SCSTRF}
  \end{quote}
  \item パラメーターの説明
  \begin{quote}
	なし.
  \end{quote}
  \item 備考
  \begin{enumerate}
    \item このルーチンは \SGPGETSET によって管理されている
          変換パラメタに基づいて, STPACK のルーチン群の設定を行なう.
    \item このルーチンを呼ぶ前に, 必要なパラメタを設定しておかなければ
	  ならない.
  \end{enumerate}
\end{enumerate}
